葵青區親子友善措施未完善 關注組倡交通及社區設施關顧兒童

葵青社區親子友善關注組今日(1日)公布葵青區親子友善社區調查結果，指區內市民認為區內親子友善措施仍有改進空間，認為應多關注兒童照顧者需要，建議可增加交通工具、遊樂場及商場設施，以達至親子友善社區；又建議向輪候公屋超過三年的市民提供租金津貼，並實施租務管制，以減低基層市民負擔。

葵青社區親子友善關注組及葵涌劏房居民大聯盟於6月至7月期間，在區內收集了292份葵青區兒童照顧者意見，內容包括使用社區設施以及照顧小朋友帶來之狀況，及對親子友善社區設施的意見。

建議增加區內親子友善設施 照顧兒童照顧者需要
據調查結果指，區內市民帶同小朋友外出時會傾向選擇巴士作為交通工具(45.2%)，但普遍認為欠缺親子友善設施，公屋住戶馮女士表示，帶同BB車外出坐交通工具都會較為麻煩，所以會盡量避免帶BB車坐交通工具。關注組建議，可在巴士上加設特定位置放BB車，又認為可加設坐位較闊的親子優先坐，以免影響到其他人。

遊樂場方面，有9成受訪都認為應加設高低洗手盆，讓小朋友可以自行洗手；有8成受訪都認為應加設成人健身器材，小朋友玩的同時，家長亦可以消磨時間；9成受訪者亦認為，可增加室內遊樂設施，因為葵青、葵涌、葵芳區內都未有室內遊樂設施，建議可加設於在葵芳街市重建項目中。

受訪者同時反映商場未有足夠親子友善措施，關注組認為可加設最少２個親子廁所於商場內，並加設一定比例的兒童廁格。

提供租金補貼 減低基層市民壓力
調查結果又反映，劏房的兒童照顧者比起公屋或私樓住戶面對更大的精神壓力，當中包括租金與住屋空間的問題等。關注組建議向公屋輪候3年以上的申請者提供租金補貼，以及租務管制，控制業主最高加租幅度，以減輕基層市民負擔。